(你的名字...) 小行星碎片掉大氣層 北海道天際大火球劃過函館百萬夜景

日本北海道上空昨天晚間出現一道神秘火光，因為很多人都看到了這團火球，網路上議論紛紛，是不是有外星人到訪？不過專家說應該是小行星或隕石，進入地球大氣層，摩擦產生的火光。

圖／翻攝自北海道新聞 動画ニュースYouTube

百萬函館夜景，美麗夜空突然竄出1顆火球，劃過天際後緩慢墜入地面或海面，台灣時間18號晚間7點56分，北海道各地攝影機都捕捉到這抹神秘火光。

新聞主播：「銀河之森天文台表示，發光圓體看起來像是流星中特別明亮的，火球是數年一度才看得到的珍貴物體。」

札幌、函館網友表示他們也看到了，在推特掀起熱議，但橫空出世的這顆火球，絕對不是外星人降臨。

新聞主播：「應該是小行星進入大氣層，燃燒殆盡後變成流星後形成特別明亮的火球。」

同樣是天外飛來的驚喜，愛知縣小牧市這戶民宅居民，感受像是在洗三溫暖．

遭隕石砸屋居民：「以為是小偷從屋頂掉下來，一開始是這麼想。」

這顆10公分大，重約550公克的隕石，9月26號晚間從天而降，直接把民宅屋頂砸破了一個洞．附近鄰居聽到「鏘」這樣的聲音，隕石下方還連著一塊磁石，最後經國立科學博物館鑑定後，判定是一塊擁有45億年歷史的隕石。

東海TV岐阜聖德學園大學教授川上紳一：「砸到人有人死亡的事情是沒聽說，但有聽說過隕石砸到狗。」

很多不同案例屋頂被這麼貴重的隕石給砸破，屋主不生氣，反倒樂壞了，日本博物館將它命名為「小牧隕石」，未來也將向國際隕石學會提出認證申請。

影片

20時54分札幌市内運転中に火球を目撃。ドラレコの映像とその拡大です。

— kojik59 (@kojik59) October 18, 2018

Your name

10cm都可以咁光

俾佢掟中真係難過中六合彩，不過會死

你的名字

居民奇蹟地及時疏散